太子站外牆寫「沉冤待雪」被控刑毀 74歲露宿者未知何故缺席聆訊

74歲露宿者今年6月1日在太子站B1出口外牆塗上「沉冤待雪」四字，因而被控刑事毀壞。原定今早於西九龍裁判法院提訊，然而被告未知何故缺席聆訊，辯方律師表示今早一直無法聯絡。法庭遂頒下拘捕令，並取消其保釋及充公保釋金。

據案情指，現年74歲的被告劉鐵民被控於今年6月1日在港鐵太子站B1出口，無合法辯解下損壞屬於香港鐵路有限公司的一面牆，意圖損壞該財產或罔顧該財產是否被損壞。

案件曾於6月3日提堂，當時辯方表示被告在旺角警署附近露宿已有5年，無法提交住址。裁判官最終批准被告毋須提交住址下保釋，但須禁足案發現場。未知被告是否由於居無定所，並未知悉庭訊日期關係，缺席今早聆訊。

劉鐵民曾於2014年雨傘運動旺角佔領區清場時拒絕離開現場，被指控違反法庭禁制令判囚4個月。他其後就刑期提出上訴，最終獲判得值，獲減刑至已服刑期，即13天，即時獲釋。

他在年初接受《壹週刊》訪問時透露，每晚均會到太子站上香，並在牆上張貼一張「殺人填命」字條，希望透過這份堅持能為死者伸冤，「為港犧牲的先烈士千古，沉冤待雪」。

案件編號：WKCC1577/2020
—————————————

手足唔係condom
食黃店之餘可唔可以都支持下一眾被告

早排我睇到一個Channel嘅說話
覺得好感觸：
「唔好喺Facebook留言講加油
因為要還押嘅人係唔會睇到Facebook
佢只會睇到有幾多人出現係支持佢」

RIP

班黑狗真係無人性

屌你老母
你老母就RIP
咁就浪費咗一個Account

係，PR公司呀嘛

撚有人話你係PR公司？
我話我屌你老母啊

国安又開工

樓上咩事

知道律師是誰嗎？

幫我同伯母裝返支香

+1

唔知 同問

黑狗死全家，全家落地獄

831

諗深一層露宿者好慘

可能故意博拉,有荔枝角坐有瓦遮頭有醫生睇

我都有諗過
但我始終相信佢真心

唔係，五毛啫

又封一隻

露宿 點收信出庭